二手樓價九個月低

社會亂局持續，本港二手樓價繼續尋底。地產代理行一份反映主要二手樓價走勢的指數，最新報177.71點，創約九個月以來低位，但較去年底暫仍高出約1.84%。同時，十大藍籌屋苑周末預約睇樓量，按周再挫約9%，已連跌三個星期。

豪宅跌穿去年底水平

上述中原城市領先指數按周回落約0.82%，其他如大型屋苑、中小型及大型單位指數都全數回落，較上周分別挫約0.83%、0.84%及0.72%。當中反映豪宅樓價的大型單位指數，最新報175.44點，率先跌穿去年底水平，較當時低約0.25%。

分區方面，市區樓跌勢轉急。港島樓價指數報187.81點，按周下跌約1.99%最多，屬七周新低；而九龍同期亦跌約0.54%至174.17點，為逾九個月低位。至於新界西挫約0.73%，新界東則上升約0.38%。

灝景灣兩房每呎萬四

事實上，部分業主及買家離港外遊，睇樓活動難免受影響。中原指，本周六、日十大屋苑錄約430組預約睇樓量。其中區內將有新盤推出的天水圍嘉湖山莊，跌幅達37.5%最多，只錄約50組。該行伍耀祖預期，該屋苑短期交投量料維持低位，因全新盤開價甚具競爭力，搶去不少區內購買力，新買家會先參觀新盤作參考。

二手市場交投轉弱，業主不惜以低價及劈價吸客。中原葉健聰表示，聖誕節兩天假期間，青衣全區只錄兩宗買賣。包括灝景灣5座低層F室兩房戶，實用面積538方呎，僅以800萬元沽，呎價約14,870元。呎價料為項目二月後低位。

將軍澳本月二手交投明顯放緩，都會駅及城中駅共僅錄約8宗成交，按月少逾50%。美聯林志堅透露，城中駅9座一個中層A室單位，十月初叫價1,100萬元，累減145萬元，以955萬元售，以實用面積650方呎計，呎價約14,692元。

芊紅居高層賣低層價

夾屋樓價同告失守。中原許偉業稱，葵涌芊紅居2座高層C室，實用面積432方呎，屬兩房間隔，業主於十一月開價688萬元放售，但乏人問津，遂減價至650萬元，開始吸引買家關注及睇樓，終再劈至626.8萬元沽出單位，呎價約14,509元。

他續透露，新買家為同區客，因孩子需於附近上學，故一直有留意區內二手物業。而該盤同座有兩個低層兩房單位，分別以615萬及636.5萬元成交，反映最新高層戶以低層價易手。

都係未夠低

好多數據濟後！！租金已經先跌一步！新年前後留意失業潮先見真章。再差ga話 ，一環扣一環。

但較去年底暫仍高出約1.84%

你老母 賺少左就係度呱呱嘈
比上年仲係升左呀

都話香港樓市唔理貿易戰
定世界大戰 出核彈
都一樣係升

樓市Go Go Go ，數據滯後幾星期，新年後小陽春

新年後見真章

轉貼oncc , 樓主咩居心?

agger 到時爆升又要喊

好睇市場對走勢預期,
不過點都有一定數量剛需。投資剛需真係唔多

跌咁耐先跌小小
一升就彈跳式衝頂

跌得個dd

少咗班投資客，好難講

樓上班aa狗好撚煩

咪系囉，講d野都吾岩聽既
煩到hihi

插兩成，死硬

年頭升咁多，九個月低都係高

每分鐘2成

新年，聖誕，暑假，復活節 呢5個睇樓量跌既全部唔計，因為過節外遊。下個月翻少少就個市好轉啦